\input{../../../../main.tex}

%\teachermode\tagstrue
\printtrue
\begin{document}
\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ 2023}{Электрическое поле}{10 класс}
	\libproblem{savchenko}{6.1.10}
	\libproblem{theory}{elstat-dipole}
	\libproblem{savchenko}{6.1.17}
	%\libproblem{other}{kurchatov-2014-11-4}
	\libproblem{other}{rosatom-2013-11-1-kursk}
	\libproblem{theory}{elstat-field-lines}
	\task{В вершинах правильного $N-$угольника расположены последовательно электрические заряды, величины которых образают арифметическую прогрессию с разностью $q$ и равны $q, 2q, ..., Nq$. Расстояние от центра многоугольника до любой из его вершин равно $R$. Найдите величину напряженности $E$ электического поля в центре многоугольника.}
}
\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
